諗緊買窗口式定分體式冷氣

客廳部冷氣都用咗成10年
今個暑假發覺佢完全唔夠做
拖到而家終於換
要吹客廳同埋我間房
200-250呎左右
諗住買2匹
夏天高峯期試過連續開24個鐘
由我起身過一陣去到第二朝屋企人醒
平均應該每日18個鐘咁上下
唔知有冇需要變頻
想要有冷暖嘅
預擺喺窗台位
咁多位巴打有無推介
希望可以捱到10年
thx

用過分體唔會用返窗口

分體維修麻煩

何解呢？
因為靜啲?
因為我裝嘅話9成會擺喺窗台位
我最擔心其實係夠唔夠位擺
偏偏今日上嚟睇位嗰個師傅又無同我講佢度到個窗台幾大
我又search唔到
淨係話要420mm高嗰啲，因為唔可以凸出去
但係佢推個部又長過個窗台

咁如果窗口式嘅話巴打有冇推介？

半年前買左分體式冷氣
靜撚到傻

冷暖就分體啦

巴打買咗邊部
連安裝用咗幾錢
我屋企個設計同佢差唔多
諗緊可唔可以好似佢左邊個部咁凸出去

點解咁講
雖然我見窗口式有冷暖嘅唔多
係分體式冷暖做得比較好定係點？

公屋唔凸超過100mm就得

thx 巴打
其實我睇啱呢款

不過成850mm長

panasonic CS-LS9TKA
1部連安裝費大約7k

我都有睇呢部
可惜無2匹
巴打覺得個nanoe g有冇用
而家好似得日立隻420啱

原來你裝係廳
咁唔洗分體啦
如果裝房就裝分體因為夠靜
廳既就窗口得啦,又唔會嘈到你

窗口式變頻
安裝簡單

會架
我間房係廳隔離
得幅牆隔住
仲要上面特登空咗佢等啲風吹入嚟
所以基本上廳=我間房

窗口式分體

thx 巴打
我睇嚟睇去唯一一款fit晒我要求（變頻冷暖，2匹，有遙控）淨係得一部

唔知呢款好唔好

thx 巴打
窗口式分體好似都係得呢部fit晒我啲要求

珍寶我又唔知好唔好

日立個部叫纖巧型不過都啱

巴打你點睇

我幾年前買過分體 一開得耐 或太長就好易壞
維修左一次用左3000幾蚊
隔左一年又壞

利申 我都係用翻窗口算

巴打係買咗邊款
啲人話師傅嘅手勢都好重要
我夏天嚟講應該都算開得幾耐下
咁你用咗幾年有冇話分體式有咩好過窗口式咁樣
依家用返窗口式又係用緊邊部
thx

分體係咪要放棄隻窗

巴打嘅放棄係點解？
我見有啲人係將部機伸埋入屋然後再搵嘢包住嗰個範圍
我就諗住部機可以凸出窗台少少
個窗封返好
淨係整個窿俾兩條管過

分體維修煩，但舒服d，靚d涼d又多d功能
窗口就掉轉
睇下你想易整定舒服
以前用開窗口，但覺得又嘈又唔夠涼
而家新屋裝左分體之後應該以後都唔會用返窗口，舒服好多
同埋都係幾年先壞一次，易唔易整其實唔重要，但換黎夏天舒服好多

我覺得靚呢個真係等價交換
室內部機靚啲但係要用牆上面多條喉嚟交換
易整同舒服我會揀舒服同唔洗整
而家個部Gree真係用咗10年都無整過
而家買部新機過幾年就要整嘅話我應該會比屋企人屌到上天花板
係而家啲冷氣真係咁易壞定係分體特別嚴重

日本人好少用窗口機………
小弟屋企四部都係窗口機，缺點係嘈同冇變頻。用落十多年冇壞過(冇開廿四)，係揾過師傅上嚟整水盆去水

不過師傳話啲機殼都脆晒差唔多夠鐘，始終香港氣候問題易銹蝕

窗口式變頻 暫時少款揀
好似得 樂信，樂聲，美的，有出1-2款

比較新 我都唔知呢類型 好唔好
但係感覺少啲配件，例如 雪種喉，感覺愈多parts 愈易壞

買冷氣真係唔好買冷暖
寧願買返多部暖爐好過
以前做冷氣,D師傅/老細都叫人唔好晒錢買冷暖
冷氣機開暖氣好晒電

利申:做左十幾年既老師父係咁講

變頻應該唔會 太哂電
因為唔會下下 full load 吹暖 除非你開到好大

我見格離屋裝係窗台嗰度頂住左隻窗，隻窗就開唔到

咁如巴打有冇睇過換邊隻？

佢係買窗口定分體？邊部？
而家質素係差過以前
不過我相信有例外嘅

主要偏向買日本機
所以真係得返Panasonic
係，多隻香爐多隻鬼
不過啲人話呢啲同師傅手勢有關
裝得好應該冇咁易出事

唔係掛
我當冷暖係一個有好過無嘅功能
而家技術好啲會唔會無咁晒電

完全開唔到個隻？
咁佢都伸咗幾多出嚟下
我諗我應該唔會伸到頂住隻窗嘅

問下 呢款係咪 made in japan 再諗囉

其實 易唔易壞 要問下啲師傅
始終新啲， 對比起 分體變頻機 未必有好多數據

窗機嚟講pan記無得輸
雖然都係有聲
但係實際使用你都會好驚訝點解唔嘈
當然啦，個價錢已經貼近同類型分體機
勝在安裝維修保養都方便好多

諗過之後都係買窗口式算
暖氣都唔要，淨冷算

Panasonic

Rasonic

三菱重工

菱機

睇啱咗幾部
全部都係2匹淨冷有遙控
Panasonic VS Rasonic VS 三菱重工 VS 菱機
淨係知Rasonic係Panasonic
菱機係三菱

樓上有巴打話pan最好，因為靜
但係pan最貴，成$7xxx
Rasonic 就平$1000
規格又係一模一樣，咁兩部有咩分別

三菱重工同菱機又點？
三菱重工個永久壓縮機保養幾吸引，同埋真係最平個部（$5000有找）
菱機貴三菱重工$500左右，有RB-18CA同RB-18JX兩個型號，規格上一模一樣，係咪製造地方唔同

睇嚟睇去都唔知買邊部好
有冇巴打幫幫手

日立囉

如果用番窗口，應該pana
轉分體就大金, 三菱電, pana

我想問窗口式呢加個電費係咪都係比較貴？

個時個師傳得出既結論係 散唔到熱所以搞到個分體機既電子板壞左

依家用左幾年 都幾靜 又夠涼既係 Hitachi

我而家廳部冷暖變頻
冬天凍嗰排開暖氣，都開得幾大下
但電費都無明顯變多喎

仲要睇係咪變頻/雪種型號

窗口

如果係裝分體
420: 日立/大金 二揀一
標準：大金

其他基本唔洗諗 除非你個位裝唔落
想平 大陸格力

不過 香港裝冷氣極之拿西
裝分體就好似賭大細咁
我未見過中港台日會咁裝法

係 中澳台日 打錯字